【系統故障】AlipayHK跨境支付開通不足一月 即出現異常交易

支付寶香港（AlipayHK）上月開通跨境支付功能，包括接入大灣區及日本，但同月即收到一宗「異常交易」查詢，經調查後發現是內部技術問題所致。 AlipayHK指已採取措施修復及升級系統。

AlipayHK指，3月21日收到用戶查詢一宗有關跨境消費的異常交易，涉及交易於大灣區以外的內地其他城市發生，金額涉及163.79港元。公司經確認為該交易非用戶本人操作後，已於短時間內取消該筆交易，並將消費金額退還至其AlipayHK賬戶。

AlipayHK補充，涉事用戶剛換新手機，時間上恰巧碰上系統升級，因而出現技術問題，導致產生該筆錯誤交易。

AlipayHK近月開通跨境支付後，亦有在內地其他城市進行測試，強調不斷改善系統及已修復相關的技術問題，避免日後出現同類事故，並已就事件通知金管局。AlipayHK重申，有關事故屬個別事件，對涉事用戶造成不便深感歉意。

中國產 不意外

支付寶同微信識玩, 轉曬英文名等D香港人覺得高級D

而家支那有個旅遊package預訂網 ，之前咪就係咩支那"攜程網"，又係扮哂嘢想洗左支那味...

好先進

不過真係得架
因爲太多港豬

先進到方便人偷錢

一定有古怪。銀行跨行轉賬幾萬蚊出error都唔會公布啦

百幾蚊出事公布肯定有內情 所以要自爆掩住人地把口

好多香港人中伏case都係呢個網